zawody w wadze lekkiej mężczyzn były jedną z konkurencji w podnoszeniu ciężarów na letnich igrzyskach olimpijskich zawody odbyły się w dniu sierpnia w zawodach uczestniczyło zawodników z państw wyniki każdy zawodnik miał trzy próby wynik końcowy stanowiła suma wszystkich podniesionych przez zawodnika ciężarów bibliografia